[突發]【慢必拒絕被委任】

[突發]【慢必拒絕被委任】

人民力量慢必陳志全於立法會召開記者招待會，表示自己拒絕臨時被中央委任一年立法會議員，如果接受中央委任，則會違背選民意願。更強調不是辭任，是拒絕再被委任，因為自己有民意投權的任期只有4年。

昨日民主派召開大會商討去留問題，召集人陳淑莊其後發出新聞稿表示大多數議員支持留任，希望求同存異、尋找共識。其後陳志全議員在Facebook上自稱為非「主留派」。

特約外聘攝影記者：月市火火

全民公投 決定泛民去留

Heidi跟啦

較早前Live:

泛民去或留 都要香港人授權

16:00
希望留低嘅人可以做到一啲嘢，明白大家對留低嘅人會有好大嘅期望。
留低都有條件嘅，並唔係留坐喺度抗爭，真係要盡力話俾市民聽會點做，呢段時間嘅攻擊係百辭莫辨我都幫唔到大家辯解，因為唔知留低派做唔做到。
希望「主流派」可以用佢哋嘅行動證明

快必好波

應該今屆任期完咗拎埋約滿酬金就可以執包袱走人，照計唔洗遞信，因為唔係任內辭職
最多出個formal notice話畀秘書處聽，拒絕港共既委任offer，唔洗預佢

識玩

「主留派」連呢個option 都冇拎出嚟討論，係會令人失望

最打得嗰兩個都唔玩 泛民仲講留低可以拖住先

總辭加上參加流亡議會將成核彈直擊支那春袋，並為主動對付港共及香港歸英鋪路

推比佢睇

有種

呢啲咪有意志囉

人民力量需要幫忙出聲 必定去幫

得返呀勇一個 點頂 其它就ｆｒｅｅ ｒｉｄｅｒ

冇人知，因為呢次係第一次

Good

真男人！ 我愛你

唔算打得因為都冇用，但起碼叫做有小小抗爭意志
唔同真係靠big暈同你衝咩

「流亡議會」應該會被中共視為顛覆國家政權，到底會有幾多泛民跟機呢？我好懷疑

好波

其他要人投票先走正仆街

好似冇應承過任何公投/民調

支持

唯一一個真係叫有返工盡責嘅人都唔做
泛狗憑咩話自己守議會

參考=無binding effect, 佢哋求奇作個理由就可以自認為唔跟民調結果

？

朱閪迪 鄺俊宇 敢唔敢跟機？

認錯人慢必嚟sor

咁仲仆街

可能唔使做有糧出 格硬俾你話你留任
跟住陳志全要登報先搞得惦
之後保皇黨係議會做個議案彈劾 end

現任非保皇陣營嚟講佢係咪算出席率排第一/ 第二個啲嚟

同意

前者可以觀望
後者應該唔會啦，99.9%跟Party line

真正民選議員應該要做既野！不枉我投你一票

佢同松泰，其他都係出面返工可以俾人炒嘅程度

做得真反對派一早都被視為顛覆國家政權啦，你估熱普城果堆共牒咩

痴撚線真係情何以堪

留就留 唔好叫留守 根本無野守到

冇計錯非建制派只要走3個就冇埋個1/3否決權。

慢必走，而Heidi亦好大機會走。有冇能再走多個？

慢必
起來
不做吔屎的男人

民主黨同律師黨呢啲專業人士會唔會為香港民主冒上呢個風險呢？

同人渣哥一樣

我唔鍾意人力，唔鍾意基佬，直頭唔鐘意慢必，但我今次完全改觀，我為過去一切攻擊過慢必嘅言論道歉。

佢辭任真係大大巴車埋去
班友仔冇咗慢必已經收得皮，仲要慢必已經唔係激，只係勤力返足+有少少抗爭意志咁
其他人真係冇資格話自己留低做到野

仲要平時唔返齊工講咩留守議會，留守份糧就出聲啦屌

用字唔好 係拒絕委任

鄒家成話邀請左泛民傾 但最後得3個肯出席

你哋估邊3個

邊3個？

1/3關鍵否決權適用情況

●情況1：強制特首公布法案
《基本法》相關條文：49條──特首認為立會通過不符合香港整體利益的法案，可在3個月內發回立會重議，立會仍以「不少於全體議員三分之二多數再次通過原案」，特首須在1個月簽署公佈或解散立法會。
●情況2：特首辭職
《基本法》相關條文：52條──特首兩度拒簽立會通過的法案而解散立會，重選的立會仍以「全體議員三分之二多數通過所爭議的原案」，特首仍拒簽便須辭職。
●情況3：彈劾特首
《基本法》相關條文：73條──「立法會以全體三分之二多數通過」彈劾案
●情況4：喪失議員資格
《基本法》相關條文：79條──議員被判監一個月以上，或因行為不檢或違反誓言，「經立法會三分之二出席會議的議員通過譴責」
●情況5：修改特首、立法會產生辦法
《基本法》相關條文：附件一、附件二──「須經立法會全體議員三分之二多數通過」

工都返唔齊學人講留守
就算留喺度真係有用都無意思，因為佢地個底花撚晒
連準時守岡位都做唔到嘅士兵學人講保護國土

家成哥無開名

慢 朱 狗泰

咁你仲咁樣叫同性戀者

做得好

民意咁撚明顯 如果泛民仲一意孤行要留任
其實將佢地當係鬼 唔係同路人我覺得好公道 冇必要為團結而團結

遊說美國制裁70位接受任命入臨立會嘅議員，不論建制派定民主派，
因為佢哋全部係中共中央人大代表委任，無香港市民嘅民意授權，
呢個臨立會係中共嘅產物，上屆立法會嘅遺物，香港市民嘅授權已經過期，
佢哋係非民主方式被任命，佢哋無權代表香港人做任何野。

目的強迫港共政府依基本法舉行立法會選舉，以民主方式產生新一屆立法會議員。
當初港共以疫情為由延遲選舉，然後又推行全民檢測，根本就係司馬超之心。
憑咩可以全民檢測就唔可以全民投票？

而家要做嘅唔係拗留唔留任，係點樣可以令美國肯制裁入臨立會嘅議員，從而迫使港共不得不舉行選舉。

做民調條友同胡志偉話就算做民調都係五五開

接受等於中央任命

劉曉明警告若有人在英成立流亡議會將堅決反擊

不過狗泰好似支持委任
同埋以佢熱狗身份同行事風格照計同本土派關係都一般感覺未必係佢

因為佢而變左hehe?

慢必好波

照妖鏡邊個真心為香港，邊個為份糧，一清二楚

而且，亦視乎每個人有幾care係香港份糧同地位。講真，賭輸左最多疊埋心水做英國人，反正唔會有正常國家將你引渡去支那。但係如果賭贏左就係開國元老。其實咁玩法點計都有so

鍾庭耀？佢咁快就打開口牌話55波，唔係咁中立持平啵

喂，你其實有初選授權㗎
梁耀忠，黃碧雲之流就無

你泛民議員拒入臨立會都係一個方法同外國講我地冇人授權呢個違憲嘅臨立會，但外國冇義務去制裁

條友繼續鳩up啦支持繼續上電視出醜

係咪特登咁講等班泛民嚇到賴尿

welldone

仲有鄭松泰 都係唔會再選到

委任都得 下年就唔選啦
全部委任 唔洗選
WIN WIN 中國又可以嬴2次

公投投

梁家傑都唔民主派議員
佢係出黎放風試下民情

不過其實今次民情好明顯啦 扮乜野呀
根本連公投都唔需要

飯民： 分化撚黎

［17:15 直播］ 港台視點31 「 民主派去 或 留 ？」 黃毓民 vs 李卓人

佢仲係公民黨主席，要保護個黨利益

泛民如果唔齊上齊落，佢同朱heidi呢d拒絕委任既人下年一定被dq

依家就不少於一年
出年可以繼續又一年

小心被人屈毛

respect

公民黨都dq

鄺同許唔會啦

改委任制 唔洗直選
咁你都唔明?

今次入去偽立法會嘅人，如果表現唔到議會內抗爭，下次仲有選舉，會流失大量選票

同埋萬一美國制裁所以留喺依個議會嘅人咁點算先，所以理泛狗都好on9

Heidi 咪已經表咗態囉？

留係議會 守住份糧 有乜問題

仲諗選舉？

希望一個一個陸續出聲
希望heidi會跟

泛民：陳志全一定收左教主錢

都要出席先可以叫做留 係議會
留名打卡當投左票

第一個打壓香港人權嘅議案過咗就可以dq

慢必講到就喊咁
相反班斂財既垃圾

所以與其去ff公投去留會有用不如集中火力話比全世界聽依個係非法委任

之前抗爭派記者會朱凱迪話邀請過慢必
但慢必覺得個會擺明係用黎夾鳩泛民所以冇去

反而今次慢必拒絕委任先

李卓仁：議會戰線，街頭戰線，國際戰線
三樣泛民變樣有分？

佢話泛民有出黎擋過狗 應該會話三樣都有

其實，如果初選仲有民意嘅上任議員留低，都唔係唔得 ...

當然，我就支持海外議會嘅

都唔齊

你依賴班議員辭任嚟幫你發聲，即係你承認佢有你嘅民意授權。
而家就係要跳過曬佢哋，話俾人知佢哋完全唔代表我哋。
外國係無義務幫我哋，但係美國出過手制裁即係佢其實願意幫手。

支持制裁所有參與嘅人

慢必、朱、毛姨（相對黎講易講野）

好清楚
果D咩明日大嶼, DNA碼根本擋唔住
而班錫身泛民又唔會衝

李卓仁：上年議會戰線，就守住送中條例

我：

可能佢知夾唔撚到所以賴得去

去咗美國食好西

無論辭唔辭，呢個局，我哋都係要食屎，如果借制裁整死個臨立會先係真正破局。

根本要個會黎都多撚餘
去係只係幫中共做戲

支持文明國家制裁一切參與反民主自由人權行為嘅人

做人應該是其是非其非, 今次我欣賞佢.

仲有少少智慧都唔會痴落班偽民主化石度啦，乜撚野鄺神都正一垃圾黎

支共用人大立黨安法，已經冇咗議會抗爭呢回事，不過有班人唔想認清現實

人哋part-time嚟㗎
邊可以咁高要求
總之就幫我地守住條議會戰線啦

你唔鍾意咪 quit囉 不過要等一年

講真，慢必做咗兩任，加上佢做咁多年DJ,千萬身家未必有，但幾百萬總有，如其留喺度冒風險被美國制裁，不如唔好做一年。下年有得選實選到，dq咪直頭用bno去英國退休，佢身家實夠退休用5+1

唔知我有冇理解錯
如果因少數議員拒絕自動連任而比建制派議員人數超過現任總人數既2/3（而非70既2/3），同時人大又好，乜柒都好將2/3定義為前者，咁到時建制就可以隨意合法地DQ留低既泛民議員。係咪咁？

有國歌法，緊急法，仲有立法會附件第三
想點就點

有智慧都唔做啦，點解要冒俾美國制裁
佢身家實夠退休。第一個出黎話唔做，如果下年有得選實選到，選唔到可以光光榮榮做英雄去英美退休幾好
班泛狗真係弱智

又或者加多一百席功能組別

如果美國制裁任何入臨立會嘅人，仲有人敢入去咩？
如果無人敢入，咁個臨立會咪會費，即使有人入，應該都唔多，可以開到會傾議案咩？
呢個制裁嘅目的係整死個臨立會，迫政府按基本法搞立法會選舉。

唔識講...但我想下屆再見到佢

一早就可以合法地DQ，DQ邊個人大說了算

1. 議員被判監一個月以上，或因行為不檢或違反誓言
2. 經立法會三分之二出席會議的議員通過譴責

符合哂就可以彈劾

不過其實港共次次投票趕你走你都吹佢唔漲

則係點 唔辭任 但拒絕委任

9成會
今朝信報講咗

希望佢有結束政治生涯嘅覺悟 因為未必再有選舉 除非中共倒台 香港歸英 公投光復香港

泛民一定唔會

有冇link

支持啦

因為9月30號任期就完，嚟緊一年係中国委任你最少一年任期，佢拒絕委任，而唔係辭任，因為已經完咗佢地4年任期

慢必

據了解，昨天會上沒有進行投票，各人只是就去留表達立場，席間多個大黨及個別泛民中人贊成延任，持反對態度的僅兩人，分別是人民力量陳志全及議會陣線朱凱廸。

陳志全向筆者承認，自己有八九成機會辭職，下一步怎樣走會跟朱凱廸研究後再作決定，相信幾天內有定案。有民主派人士估計，陳志全與朱凱廸很可能雙雙「劈炮」，即使兩人離任未能令泛民達至「齊上齊落」，惟對局面不構成太大影響。

【行動 post】大家掛住拗，似乎忘記咗一樣重要嘅嘢：民調

Part time唔返唔係無人工架咩

唔會無人敢入 根本無可能整死
因為獻世派已經上咗賊船 點都要入 好似大波嬅咁樣
點解佢哋想泛民都入就係想減低被制裁嘅機會 同埋減慢立法
重點係臨立會補選唔好參選 唔好投票 唔好做任何嘢認可依個非法議會

快人一步 就由被動變主動 反客為主

推 香港民研有調查，問大家是否贊成泛民繼續出任議員 - 分享自 LIHKG 討論區

老朱好似表明唔做
但全撚部泛民得佢地兩個
屌講真做唔係問題 咁你解釋下都好
淨係死weh爛weh唔撚落黎
公關都幫唔撚到手啦

會唔會拒絕無效?

毛姨姨都傾向留任

唔返工都月月袋十皮

真男人

慢必可以做先

返工就part time咁想返就返
出糧就full time咁一定出齊

好沒夠吉士

到時胡志偉跟埋林鄭機屌柒侵侵

會唔會亡黨，人力唔同白鴿同公民黨，無左慢必份糧差好多。

免費續約多年啦

邊個話只得一年，至少一年，唔俾forever架

守法議員

頂住、頂住佢唔畀佢做衰野
永遠都冇講過點頂，根本冇抗爭意志
最有抗爭意志嘅兩位都走

有啲唔同
喺立會到DQ係一大把cum落泛民到
佢哋一直堅持議會抗爭，同建制派玩程序
宜家人哋用程序玩番佢哋

可以有補選，點解唔直接成個議會重選？你覺得會有補選？
建制都話可能要被迫入，泛民仲會入咩？
如果反正要制裁，提前警告同事後先做，點解唔可以警告咗先？

支持，但係咪應該共同進退，同埋等埋民調出爐先決定？

你在意佢哋屌唔屌侵？
問題係你會唔會屌侵先？

慢必可以「參考」民調結果來決定去留

（獨媒特約報導）民主派會議昨日發出新聞稿，指大多數議員傾向留任臨時立法會。人民力量立法會議員陳志全（慢必）於Facebook發文，稱自己非「主留派」，並要求Facebook移除其專頁中「議員」字眼。陳志全今午（18日）會見傳媒，表示傾向不出任臨時立法會，指「人大係北京的民意，唔係香港嘅民意」，但亦希望去留問題不會導致民主派互相攻擊。他一度哽咽，寄語留任民主派議員會以行動，向市民證明出任臨時立法會有其價值。

全文：

唔知有咩議案係成功被泛民否決

你啱！不過由內會選主席都可以亂嚟，立法會已經冇程序可言

人無恥就無敵

推

你呢個係用程序 「合法」DQ
不過內會李慧琼坐正已經無「程序」可言

只投慢必

非法議會，政協鬧劇，非走不可。
慢必非池中物，選民會感謝他。
起碼有一個似人，五眼聯盟才不致放棄香港。

因為支那視公投為港獨
班候任政協驚到瀨屎，唔敢講公投

目前睇落最好係被dq4人留其他走，但點都好，希望唔好内鬥分裂，而家美國開行馬力我地都叫有贏面，分裂左就會由贏變輸。

唔留任後嘅抗爭方向!!
PIN依個

留任嗰啲已經露出真面目，民建聯B隊

叫主留派出份聲明清楚咁講明入去做啲乜嘢好過啦

辭下辭下，辭到連1/3都無
睇你剩低嗰D係咪賴死面

腰骨

起碼都話自己整理緊入去會做咩，有咩可能性
但係兩日喇，乜都冇

時窮節乃現

合法既選舉點解唔去？

陳志全真係我最欣賞既議員之一 每次議案都投票係社會主流個邊 但又唔會利用任何社會運動為自己謀取政治名利 香港做實事最多既議員之一

胡主席跟未
公投都唔敢?

得一個

放心
佢會跟......黨既指示走

鄺神暈左la 咪l嘈la

下年都未必有得選，一年可以發生好多事
呢一刻唔好放咁多心力或者希望落去

Facebook仲識up vs 林鄭精華

Push

值得尊敬

多謝慢必
如果全部接受非法委任
抗爭運動就會死亡
只要有一個人挺起腰骨
民間就保存一點希望
相信天地還有一絲正氣

講到做到

泛民一貫表現

林鄭嚇傻了！組成「二級議會」化解分化毒計，共有10大好處震驚14億人！

拖乜春吖
佢地做，就人大/緊急法咁過
佢地唔做，就係個得建制派既議會過
只有啲唔太緊要既法案會係立法會容許俾佢地拖，反正拖到最後佢地都係贊成，因為一定包埋啲民生議案係底

現階段無分裂的本錢，去或留都好，作出左選擇就要履行承諾，留派講到可以係議會點點點，到時唔好縮埋一角。

我只係對慢必改觀，但基就係基，基佬就係基佬

口號

泛民唔肯走

以後唔撚投

敵反我擁

所以無下屆
人大個決議係話呢屆議員可以做多「最少一年」

呢句講得好吖，求pin

其實佢不嬲都係咁

同意，仲記得612我都未醒，後尾聽返話佢插水

Respect

明明接受中共委任=投共
洗咩同路人講咩不分化，唔通民建聯又同路人呀

民建聯配合大家拖國歌法
因為佢咁樣一拖結果係支那唔信佢
原本要由本地立法既23條變咗黨安法由人大安插入嚟
大家獲得既係trump既圍堵支那宣言、取消香港特殊地位同待遇、bno5+1、各國為香港做野
所以可能真係同路人
講明先，係曲線

結果咪又係攬炒派贏，泛民食屎啦

依家都唔打殘泛民你係咪想支那解體果陣被佢地騎劫？

係，有民主制度既話係應該投佢一票（當然講緊係認同佢論述既情況下）

我宜家改變態度，就支持佢地入因為泛狗係建制b隊
邊個入就同建制一樣。支持美國制裁埋佢地

十萬一個月？

我唔支持佢地入，因為我唔想佢地取得我授權而走入去，但我既原則就係邊個入去邊個就要受美國制裁，唔可以因為佢係泛民就唔拎佢落鑊，因為呢件係維反人權與民主既產物

其實佢本身都係實贏個班，假假地係泛民入面唯一一個真係返足工，好似唔係所有會都100%，但總之九成幾以上，好似因為要杯葛內會先唔足，但唔緊要當佢病假都可接受，其他班泛狗你試吓出去做野咁嘅出席率一定俾人炒，有幾個仲可以缺席多過出席真係屌那媽，洗埋痴埋班垃圾度影衰自己

完全認同
開足會投岩票
不過佢初選個成績真係唔理想

證明好多人都唔撚睇，見到許鄺兩個叫衝吓就叫做到野，但慢必係出齊4年會呀，唔係話佢叻，因為只係做返應有本份，但其他實在太柒，一比較就神級，所以我同fd講，如果你父母係黃又唔太鍾意暴力就投慢必，自己投其他新人分票